netgear r7000

各位巴打，我琴日買左r7000 ，我裝好左啦，但好奇怪，點解我淨係搵到2.4 g 果個Channel，但我搵唔到5g 果個？有冇巴打可以解答到我？我已經冇勾smart connect

你用咩機去搵

Iphone 7 ，IPhone 6 ，PS4 pro 搵哂都冇

有無開到個5g

開左啦，就係唔知點解見唔到

即係set錯野啦
影wifi setting個頁上黎睇睇啦

係咪combin左 兩個wifi ？ 介面應該有得揀

會唔會改埋一樣名撞左？

謝謝巴打幫手睇睇

可能巴打會叫我試下轉Asia 同china
我再個都試過啦，都係唔得

你意思係set 左smart connect? 我冇set 呀

冇撞呀，試過連名都冇改過都係搵唔到

可能巴打會叫我試下轉Asia 同china
我兩個都試過啦，都係唔得

係咪一定要分開用先 如果唔系嘅combin左佢 手機ipad會自己揀翻5G

我係怕我呢隻野壞左，冇理由由頭到尾都冇見過5g 果條channel 出現

個password
btw, 係咪冇set好5GHz個channel

謝謝巴打先，我會返去試試，但我相信都唔關事

完全disable 2.4GHz淨開5GHz再試
R7000 by default係兩面SSID用同一個名，對device黎講係會視乎強度自動揀連5定2.4GHz

返屋企影比你睇 我都用緊r7000

謝謝巴打

好建議，我返去又試一試

我屋企部r7000可以開哂

我得一條channel....雖然已經去到80m ，但用唔到5g 既感覺好差

我自己屋企係特登分開兩個SSID，因為屋內仲有一半舊既絛AC WiFi device，而且router擺響廳，repeater擺響秀不過淨係2.4GHz，5GHz變左淨係廳範圍先收到
anyway總之R7000個firmware係有能力2.4同5GHz完全分開獨立運作，你個case應該係setting有問題

我個個都分開運作

希望係setting 啦、但我已跟足都係冇，好灰

咁你拎番去整啦

報告返俾咁多位巴打，真係壞左，個sales 試左三個字都係唔得，結果換左個新俾我，轉頭就會試，謝謝咁多位巴打幫助我先

9點先行到返屋企 塞車塞到爆 直接行路返

點用iphone 搵附近少人撞既channel
我穿完牆仲係收得好差

系你老母

我新果隻都收得唔好，好似好唔穩定咁，有乜計？

我記得穿牆用2.4
冇穿附近位用5.0

重設router

穿牆2.4直頭收唔到

試過啦

我穿牆2.4收得一格，但5.0收爆

大家會唔會刷唔同system 落去？

之前用tplink1043 刷ddr 唔知咩
十幾粒seed 一陣bt 都無死
反而r7000 係nas 搬野去pc 就死哂成個router
要restart 先得

巴打
有冇試下你網速去到幾多?
我都係用r7000 &hkt 1000mbps
用手機試淨係上到9x mb

時快時慢，我試過放係部機付近test，有時去到400幾，有時去到40，好奇怪，我又試過開PS4 pro 去試下down d 野啦，以前用tp link c7 down 1g 野都係幾分鐘，宜家要用成半個鐘，應該係個wifi 唔夠穩定，睇黎netgear 下次都係不了

唔刷啦，我都應該放返出去

唉，我屋企唔算大，600尺，個router 放係廳，得一度門，大約10 米距離啦，2.4都可以乜都收唔到，5 就時有時冇

同你屋企差唔多
上星期買左隻ac58u(屋企100mb)
iphone係房都收到5G
notebook同ps4收到2.4G

你2.4係咪set左咩b/g/n?
混合好似會拖慢同影響範圍

應該唔關事，因為我之前用果隻係分開channel 都完全冇問題，如果混合左就有影響咁隻router 可以收皮 佢出雙頻黎做乜

你都叫上過400幾
我長期100都冇
係咪set錯野
我lan上到8xx
wifi得返10%

假像黎架，我用apple tv 睇場NBA 都要load 一load 先睇到，以前一㩒即play，我都唔敢試下睇場戲

你地部野應該無問題
我個R7000長期5GHz可以俾300-400Mb/s(同一廳內無牆)
隔一至兩幅牆既5GHz係收晒皮，不過2.4GHz可以有~70% signal <15% noise，平均都100Mb/s內
響走廊加一個2.4GHz bridge基本上cover晒全屋無死角
如果係人多既區如公屋，最好用network analyzer scan吓有咩比較少撞既channel band

各位巴打，我唔理價錢，有冇d 穩定，有穿牆力，夠快既router.... 我宜家揀得好痛苦
想要Asus 88u 或者87u ，有評價又話佢5ghz 成日斷
想要tp link c3200 或者c5400，又有評價話佢穿牆力不足....我又唔想加repeater
Netgear 我又對佢冇乜信心....
我就黎諗爆頭啦，有時錢都唔可以解決所有問題